﻿Основная информация. Добавление модуля Modbus
=============================================
**Modbus** — открытый коммуникационный протокол, основанный на архитектуре «клиент-сервер». Широко применяется в промышленности для организации связи между электронными устройствами. Может использоваться для передачи данных через последовательные линии связи RS-485, RS-422, RS-232, а также сети TCP/IP (Modbus TCP).

ПЛК BRIC обладает возможностью опроса данных по протоколу Modbus, ретранслировать данные из одного канала в другой, а также имеется возможность расширения адресного пространства. На борту у контроллера имеется 2 порта RS-482 и 1 порт RS-232.

.. figure:: img/2.png
    :width: 600
    :align: center

    Порты Modbus ПЛК BRIC

По умолчанию, Modbus адресное пространство имеет зарезервированную область адресов, которая показана на рисунке ниже.

.. figure:: img/1.png
    :align: center

Для обмена со сторонними устройствами по Modbus необходимо добавить подмодуль "ModbusRTUMaster". Для подключения необходимо добавить его в элемент «Modbus support», щелкнув правой клавишей мыши и выбрав пункт «Add ModbusRTUMaster». Затем в окне конфигурации настроить канал опроса. Для каждого физического канала может быть не более одного элемента «ModbusRTUMaster».

.. figure:: img/gif1.gif
    :width: 600
    :align: center

    Добавление подмодуля ModbusRTUMaster

Для увеличения адресного пространства каждого типа регистров (Coils, Input Discrete, Input Registers, Holding Registers) необходимо добавить подмодуль «MemoryArea». Для подключения «MemoryArea» необходимо подвести курсор к созданной ветке «Modbus support», щелкнуть правой клавишей мыши и выбрать пункт «Add MemoryArea».

.. figure:: img/gif3.gif
    :width: 600
    :align: center

    Добавление подмодуля MemoryArea

Для ретранслирования пакетов из одного канала в другой, а также для приёма-передачи пакетов Modbus TCP в Modbus RTU и Modbus RTU – Modbus RTU необходио подключить подмодуль «ModbusRoute». Для его подключения необходимо подвести курсор к созданной ветке «Modbus support», щелкнуть правой клавишей мыши и выбрать пункт «Add ModbusRoute».

.. figure:: img/gif2.gif
    :width: 600
    :align: center

    Добавление подмодуля ModbusRoute

Более подробную информацию о подключении подмодулей мы пройдем в последующих уроках.